# matrix_oop.h


Реализация библиотеки matrix_oop.h


## Contents

1.1. [Introduction](#introduction)
2.1. [Information](#information)
3.1. [Part 1](#part-1-реализация-функции-библиотеки-s21_matrix_ooph)


## Introduction

Реализация библиотеки для работы с матрицами, используя объектно-ориентированный подход. Библиотека реализована в виде отдельного класса, над объектами которого определены операции, представленные как методами, так и стандартными операторами +, -, * и т.д.


### Операции над матрицами

Реализованные функции библиотеки. 

| Операция    | Описание   | Исключительные ситуации |
| ----------- | ----------- | ----------- |
| `bool eq_matrix(const S21Matrix& other)` | Проверяет матрицы на равенство между собой |  |
| `void sum_matrix(const S21Matrix& other)` | Прибавляет вторую матрицы к текущей | различная размерность матриц |
| `void sub_matrix(const S21Matrix& other)` | Вычитает из текущей матрицы другую | различная размерность матриц |
| `void mul_number(const double num)` | Умножает текущую матрицу на число |  |
| `void mul_matrix(const S21Matrix& other)` | Умножает текущую матрицу на вторую | число столбцов первой матрицы не равно числу строк второй матрицы |
| `S21Matrix transpose()` | Создает новую транспонированную матрицу из текущей и возвращает ее |  |
| `S21Matrix calc_complements()` | Вычисляет матрицу алгебраических дополнений текущей матрицы и возвращает ее | матрица не является квадратной |
| `double determinant()` | Вычисляет и возвращает определитель текущей матрицы | матрица не является квадратной |
| `S21Matrix inverse_matrix()` | Вычисляет и возвращает обратную матрицу | определитель матрицы равен 0 |

Конструкторы и деструкторы:

| Метод    | Описание   |
| ----------- | ----------- |
| `S21Matrix()` | Базовый конструктор, инициализирующий матрицу некоторой заранее заданной размерностью |  
| `S21Matrix(int rows, int cols)` | Параметризированный конструктор с количеством строк и столбцов | 
| `S21Matrix(const S21Matrix& other)` | Конструктор копирования |
| `S21Matrix(S21Matrix&& other)` | Конструктор переноса |
| `~S21Matrix()` | Деструктор |

Перегруженные операторы, частично соответствующие операциям выше:

| Оператор    | Описание   | Исключительные ситуации |
| ----------- | ----------- | ----------- |
| `+`      | Сложение двух матриц  | различная размерность матриц |
| `-`   | Вычитание одной матрицы из другой | различная размерность матриц |
| `*`  | Умножение матриц и умножение матрицы на число | число столбцов первой матрицы не равно числу строк второй матрицы |
| `==`  | Проверка на равенство матриц (`eq_matrix`) | |
| `=`  | Присвоение матрице значений другой матрицы | |
| `+=`  | Присвоение сложения (`sum_matrix`)   | различная размерность матриц |
| `-=`  | Присвоение разности (`sub_matrix`) | различная размерность матриц |
| `*=`  | Присвоение умножения (`mul_matrix`/`mul_number`) | число столбцов первой матрицы не равно числу строк второй матрицы |
| `(int i, int j)`  | Индексация по элементам матрицы (строка, колонка) | индекс за пределами матрицы |

## Реализация функции библиотеки s21_matrix_oop.h

- Программа разработана на языке C++ стандарта C++17 с использованием компилятора gcc
- Код программы находится в папке src
- Матрица реализована в виде класса `S21Matrix`
- Решение оформлено как статическая библиотека, с заголовочным файлом s21_matrix_oop.h
- Makefile для сборки библиотеки и тестов (с целями all, clean, test, s21_matrix_oop.a)

